毛孟靜：退黨後與本土議員緊密合作 力撐范國威補選新東

一直被指與公民黨貌合神離的毛孟靜坦言「無黨一身輕」，憶述退黨當日，其個人Facebook獲近3,000個like，「畀藐嘴、嬲嬲嗰啲得幾個；幾個相對幾千個，我覺得個人感覺良好」。毛孟靜指，不少支持者都稱當日投票給她，是因為她個人而不是公民黨，令她相信「自己百份之一百做咗好正確決定」。

因為與黨理念不咬弦，加上不滿陳家洛早年的搶位事件，令毛孟靜離開10年前有份創立的公民黨。她透露退黨前曾收到公民黨新黨魁楊岳橋的訊息，楊指透過傳媒得悉她將會召開記者會，希望查詢她有何重要決定，最終毛沒有閱讀訊息、亦沒有回覆，「因為如果我話退黨，佢（楊）就有責任叫我傾吓，但我心意已決，唔想令佢難做，佢係新一代，今次佢唔關事」。毛孟靜強調至今覺得楊岳橋「好得人鍾意」，但由於已經退黨，不想再評論該黨。

她指退黨後的立法會工作量沒有改變，但毋須再擔心自己的行為會令黨友帶來不便，「例如公屋養狗好多人好介意、好憎狗，我去爭取養狗，有地區主任專做公屋選區，咁咪打殘佢？呢啲現時都唔關事嘞！」

2012年起擔任立法會議員的她稱，覺得傳統民主派太保守、新人則太激進，自覺身處兩派中間，「我唔會掟嘢，又唔會搶嘢，但傾向立場要（比傳統民主派）硬一啲」。她指今屆成功連任後，與本土派議員朱凱廸「好好傾」，投票取向亦與朱相近，認為退黨後有更大空間與本土派合作，「感覺非常好」。

她強調自己與其他本土派不同，行動上強調「非暴力」，表明對「冇底線」抗爭方式感到擔心。另一最大不同之處，是她覺得本土不應排外，認為要關注少數族裔被歧視問題，表明任內特別關注少數族裔學習中文問題，會爭取政府為少數族裔提供教育時，將中文當成「第二語言」教授，並解決相關師資問題。

對於被指今次退黨與或參加立法會新東補選的香港本土、新同盟范國威有關，毛否認，但同意范是「好當然吓嘅（參加補選）人選」，表明范若參選，「我梗係會幫佢，朋友嚟㗎嘛」。